英美警告 赴俄球迷提防黑客 專家教路：帶用完即棄手機

2018年06月14日

英美警告 赴俄球迷提防黑客
專家教路：帶用完即棄手機

■英美情報機構近日相繼向準備到俄國睇波的國民發出警告，要提防俄國政府黑客。路透社

去俄羅斯觀賞世界盃，球迷除了要防範恐襲和足球流氓的威脅，還得要提防俄國政府黑客隨時會伸出魔爪。英美情報機構近日相繼向準備到俄國睇波的國民發出警告，小心會自投羅網。

美國政府早已認定同克里姆林宮有聯繫的俄羅斯黑客，在2016年介入美國總統選舉活動。美國國家反間諜及安全中心前日便向赴俄旅客發出警示，警告他們有機會成為俄國黑客的獵物，不要掉以輕心。中心主任伊萬尼納表示：「若你有計劃攜帶手機、平板電腦、掌上電腦或其他電子產品，務必要小心，俄國政府或網上犯罪組織有可能會取得機內的資料（特別是你的個人認證訊息）。」

「雖然企業高層及政府官員是最高危，但一般人勿以為自己微不足道便不會成為目標。如果可以的話，就別帶電子通訊裝置。即使一定要帶，最好不要帶平時常用的那部，而且閒置時記得卸下電池」，伊萬尼納向美國球迷提出以上忠告。

除了美國，近期同俄國鬧翻的英國，其情報機關GCHQ也向公眾發出類似的警告，並為英格蘭球員的手機和流動裝置加裝防護軟件，提供安全指引，亦在英格蘭足總成員出發到俄羅斯參加世界盃前，向他們供專業的網絡保安意見。

倘現種族言論 球證可腰斬賽事

美國網絡保安專家沃德爾認為英美政府的警示，並非是杞人憂天，他更向球迷教路，到俄羅斯睇波，最好帶用完即棄的手機，那麼即使被黑客入侵，損失還是有限。

到俄羅斯觀賽的外國球迷，另一個遇上的問題是當地瀰漫的種族主義和仇外情緒。無論俄羅斯當局如何宣稱已在賽前大力掃蕩極端球迷組織，又反覆宣揚俄國社會和諧，無種族歧視云云。但事實放在眼前，今次世界盃主城市之一的聖彼德堡，年初曾舉辦一場俄國對法國的友誼賽，當時法國的有色球員慘遭俄國球迷辱罵，俄國足總最後因而被國際足協罰款。

難怪連國際足協會長恩芬天奴前日也直言，種族主義和騷亂是今屆世界盃兩大隱憂。為了確保賽事公平公正，國際足協在今屆世界盃破天荒授權球證，若有人在比賽期間發出種族言論，可以叫停、甚至是腰斬賽事。俄羅斯政府除了表明不會姑息足球流氓，亦邀請了31個入圍決賽周國家的警察在賽事期間共同執法，必要時介入和調停各國球迷間的衝突。

隨英格蘭隊到俄羅斯的英國總督察斯科茨維爾則提醒英國同性戀球迷，切記要入鄉隨俗，不要隨便在公眾地方表露性小眾身份，他表示會盡力同俄方溝通避免誤會發生。

美聯社/路透社

上一則
上一則
茶餐廳直播賽事 料生意增兩成

下一則
下一則
破天荒三國合辦 美加墨奪2026世盃主辦權

茶餐廳直播賽事 料生意增兩成

破天荒三國合辦美加墨奪2026世盃主辦權

普京盼藉機擺脫外交孤立

採訪手記：阿根廷單車男踩5年抵俄

地上最強：西班牙「成也巴塞敗也巴塞」

老少女睇波日記：弱者才要睡覺

俄羅斯世盃王者之爭

莫斯科嚴密保安迎世盃首戰開波喇！

若有人在比賽期間發出種族言論，可以叫停、甚至是腰斬賽事

lead緊對方之後即刻大叫nigger，提早完場

吳彥祖門徒嗰隻？
用完扔落河

用完即棄手機